46歲黑警 PTU男沙展肺衰竭危殆ICU插喉 曾驅散悼8.31群眾

本港3萬名警察，至今已有4位確診武漢肺炎。上月31日曾在港鐵太子站外驅散悼念8.31群眾的46歲PTU男沙展，是第4位染疫的香港警察，成為本港第854號患者，留醫伊利沙伯醫院。據悉，該男警病情轉為危殆，有肺衰竭，今日（9日）要入住深切治療部插喉。他曾與第3名確診的警察（第663號患者，入院時肺部已纖維化）共用石硤尾警署同一樓層的洗手間，疑因此被傳染。122名曾使用有關設施的警察，要入隔離營檢疫。4名染疫警察詳情如下：
48歲北角警署男警（第69號患者）

●姓許，高級警員，住油塘油美苑潤美閣紀律部隊宿舍，隸屬東區警區第二梯隊防暴隊，有長期病，潛伏期無外遊。
●2月18日發燒和咳嗽，當日雖無上班，但當晚卻與59名分別駐守港島不同警區及商業罪案調查科的同事，在西環明星海鮮燒鵝專門店飯敍4.5小時，歡送退休的西九龍警區指揮官卓孝業，2月20日確診，一度入住聯合醫院，但連累一眾同事被列為密切接觸者，入隔離營檢疫。
22歲深水埗警署女警（第428號患者）

●姓鄭，住太子荔枝角道19號，隸屬深水埗警區軍裝巡邏小隊，潛伏期無外遊。
●潛伏期足迹遍佈油尖旺、荃灣、葵青及深水埗區；去過牡丹大廈、青衣城、始創中心、文遜大廈、奧海城2期、荃新天地1期、荷李活商業中心及瓊華中心等。
●3月20日在尖沙嘴文遜大廈的日式自助餐食肆，撞見36歲女友人，除去口罩交談近20分鐘，但一直未有向衞生署提及，其女友人其後確診（第855號患者）。女警當晚再與1名同袍去尖沙嘴爆疫酒吧All Night Long。
●3月24日病發當日，早上先與30名葵青及油尖警區同袍在新界南總區警察總部練槍，再與3名同事嘆下午茶，在警署當值時發燒，送往明愛醫院。
●到明愛醫院求診時有咳，但兩度拒戴口罩，令兩名抽血員淪密切接觸者，慘被隔離。
31歲石硤尾警署男警（第663號患者）

相關新聞：【4點鐘調查你，Sir！】克警連環中武肺 口罩平時唔戴鎮壓先戴？郭家麒拆解警隊防疫漏洞
●姓何，住深水埗富昌邨富萊樓，隸屬西九龍總區機動部隊（PTU），潛伏期曾參與「反罪惡」巡邏，無外遊。
●3月18日到尖沙嘴爆疫酒吧All Night Long。
●3月27日休假，但與3至4名朋友到西九文化區野餐。這些朋友連同男警的家人，被列為密切接觸者。
●3月28日當夜更，但工作時有戴口罩，亦沒有與同事一同用膳。
●3月29日發燒，到明愛醫院求診，並無上班，入院時，肺部已纖維化，發燒至38°C。
46歲石硤尾警署男警（第854號患者）

●警長，住油塘高翔苑高鳳閣，隸屬西九龍總區機動部隊，潛伏期曾參與「反罪惡」巡邏及人群管理行動，無外遊。
●3月31日最後上班，當日有份參與驅散太子站悼念「8.31七個月」人群行動，當晚有佩戴口罩，亦無拘捕任何人。惟4月1日發燒及肌肉痛，4日晚上確診，留醫伊利沙伯醫院；9日轉為危殆，有肺衰竭，在深切治療部插喉。
●曾與31歲確診男警（第663號患者）共用石硤尾警署同一樓層的洗手間。122名曾使用有關設施的警務人員，要入隔離營檢疫。

抵死

成日亂打人終於有報應

好人一生平安

40幾人吻別呀？My god

玻璃心襯玻璃肺

幾時死

齊鼓掌